# Spring 
Рекомендация к прочтению:

[Обзор Spring-компонентов](https://habr.com/ru/post/674858/);

[Spring Guides](https://spring.io/guides) ;

[Spring Documentation](https://docs.spring.io/spring-framework/docs/current/reference/html/core.html#spring-cor)
### Inversion of Control, Dependency Injection

**IoC Container** – компонент для внедрения зависимостей (DI - Dependency Injection) 
и реализации концепции IoC (Inversion of Control, инверсия контроля).
В этот контейнер Spring Boot загружает преднастроенные бины Spring-компонентов, 
а разработчик – бины с бизнес-логикой и логикой их взаимной интеграции (внедрения зависимостей). 
DI-контейнер сам выполняет внедрение зависимостей, обеспечивая «инверсию контроля».

Spring - Beans
Java - POJO (plain old java objects)

В качестве IoC контейнера в Spring Framework выступает интерфейс ApplicationContext (далее контекст) и его реализации:
- ClassPathXmlApplicationContext
- AnnotationConfigApplicationContext
- FileSystemXmlApplicationContext
- GenericXmlApplicationContext и т.д.

В контексте регистрируются классы, которые передаются спрингу и из этих классов создаются бины.
Далее бины связываются между собой в конкесте с помощью DI.

Настройка бинов возможна как с помощью конфигурационного файла (ClassPathXmlApplicationContext),
так и с помощью конфигурационного класса и аннотаций (AnnotationConfigApplicationContext).

### Практика
Создать несколько классов, зарегистрировать их в контексте, создав бины.
Связать бины между собой. Запустить приложение.

**Домашнее задание 1:**
Создать свои реализации Message и MessageRender и зарегистрировать их в контексте.

Существуют три типа внедрения зависимостей:
- на конструкторе
- на сеттерах
- на полях

### Практика
Зарегистрировать бин кастомного рендера в который будем внедрять MessageRender через конструктор, поле и сеттер.

Если мы используем аннотации для внедрения зависимости, то нам не нужно прописывать параметр _constructor-arg_ для бинов.
Большую часть конфигурации бинов мы прописали в xml файле, но @Autowired мы можем прописывать над самими классами.

**Домашнее задание 2:**
Создать три бина в контексте, в один из которых внедрить MessageRender на конструктор, во второй на поле, в третий на сеттер.
Внедрять зависимость через аннотацию.

**Домашнее задание 3 (опциональное):**
Зарегистрировать бин кастомного рендера в который будем внедрять MessageRender, сообщение должно выводится с странице браузера.
На способы реализации ограничений нет.

Мы создали контекст (context.xml), в нём мы объявили бины. С помощью ApplicationContext мы связали между собой бины.
ClassPathXmlApplicationContext является одной из реализаций IoC/DI-контейнера. 

Главной возможность Спринга является конфигурирование бинов между собой. 
Для этого подходит больше конфигурация на уровне аннотаций. Конфигурирование с помощью xml использовалось с самого создания Спринга.
Однако большинство современных проектов конфигурируется с помощью аннотаций.

